\large\begin{itpars}
Rivoli, 10 Agosto 1957\\ 
\\
Ciao Alessia,\\
non so davvero più a chi credere. Nemmeno i miei più oscuri incubi assomigliano minimamente a quello che sta succedendo nel torinese.\\
Ho fatto proprio bene a rimandarti a Milano da tua madre appena ho sentito puzza, puzza di morto.\\
Ogni giorno la paura di trovarsi dei Morti sotto casa aumenta, con tutte queste “apparizioni” in città. Penso sempre di più che sia qualcosa di studiato a tavolino, per spaventarci, per ucciderci, non ne ho idea.\\
Ancora ieri il Cardinale Bagnoli ha sentito la necessità di rassicurare la regione tramite comunicati radio, specificando come la situazione sia sotto completo controllo. Eppure ogni giorno si sentono urla, tremende urla. Cosa sta succedendo in questo mondo?\\
Ormai siamo rimasti una mezza dozzina a difendere Rivoli, lo sai?\\
Ne perdiamo una a settimana con queste infiltrazioni improvvise...\\
Ma ti dirò di più: uno di loro (Alberto, lo ricordi?) l'abbiamo trovato mutato in qualcosa di orrendo dall'oggi al domani, giusto Mercoledì. Siamo sopravvissuti per miracolo!\\
\\
Ho paura Alessia. Ogni giorno sento di essere sempre meno umano, sempre più bestia da sopravvivenza... \\
E pensare a quanto si stava bene fino ad un paio di mesi fa...\\
Mi ammazzerei. Ma non ne ho le forze.\\
Devo sopravvivere. Per te. Per i miei compagni Excubitores.\\
Per quel poco di civiltà che è rimasto.\\
\\
Tuo Gerardo. 
\end{itpars}

\clearpage

\large\begin{itpars}
\noindent
\\
\\
Rivoli, 21 Agosto 1957\\
\\
Alessia.\\
Qui sembra tutto tranquillo ora. Quasi non ci credo.\\
Non so come abbia fatto a resistere la mia fragile mente finora, ma sono qui.\\
E non sento altro che una grande voglia di rivederti. Non ho ancora ricevuto tue lettere di risposta alla precedente, spero ti sia arrivata...\\
Il Cardinale ha mosso un po' di forze templari per arginare la situazione...\\
Forse ora si possono dormire sonni tranquilli.\\
Ma io non riesco. Sento che il sangue continua a ribollirmi nelle vene, sento che ancora non è finita. Mi sento molto agitato, ho sempre fame. Forse per tutto ciò che sto vivendo, al limite della concezione umana.\\
Spero di avere tue notizie presto, ne ho proprio bisogno.\\
\\
Tuo Gerardo.
\\
\\
\\
\\
\\
\end{itpars}

\large\begin{itpars}
\noindent
\\
\\
\\
\\
\\
Torino, 25 Agosto 1957\\
\\
Alessia.\\
Credo che questa sia la mia ultima lettera.\\
Ormai faccio fatica anche a scrivere, sto impazzendo... Ho passato le ultime settimane con la mente piena di voci, non riesco a pensare ad altro che a veder scorrere sangue.\\
E l'ho fatto scorrere.\\
Preso da una sete ferale ho ucciso Gianfranco. Non so come spiegarmelo, è stato totalmente naturale...\\
Ed ancor ora, non me ne pento. Era quello che volevo.\\
E non perché lo odiassi, era quello che volevo in quel momento.\\
Ne ho bevuto il sangue, banchettato con le sue carni, lì, in mezzo alla strada dove l'ho ucciso a mani nude.\\
I miei compagni sono fuggiti, spaventati... Ma non sanno che io non volevo far loro male...\\
O meglio, non ancora... Ero sazio, dopotutto.\\
Mi sono quindi costituito, ti scrivo da una cella, mi hanno portato al carcere di massima sicurezza di Torino.\\
Le voci non sono finite, ho anche strane visioni... Voglio l'adrenalina, voglio mangiare.\\
I miei denti hanno cambiato forma, sono molto più appuntiti. Le mie giunture sono diventate più flessibili, i miei muscoli più forti.\\
Cosa sto diventando? Un lupo mannaro di quelli delle fiabe? Ma no, non scherziamo. Qui c'è solo morte.\\
E la mia fame.\\
Ho fame.\\
Userei volentieri le tue carni per sfamarmi. Perché non vieni qui a placar il mio desiderio di te?\\
Ho fame.
\end{itpars}

\clearpage